（無圖）TSLA 泡沫？

歐洲唔係最受歡迎

[url]content://atws.fileprovider/document/atws_news_BZ%240e2be487.html[/url]

The Winners: The top-selling electric vehicle in Europe for November was the Renault ZOE with 9,953 units sold. The vehicle also ranks first on the year with 83,000 units sold and has 8% market share.

The Volkswagen ID.3 was the second bestselling model in November with 8,496 units sold. The vehicle ranks sixth on the year. InsideEVs sees the car finishing third or fourth on the year with a close head-to-head battle coming for the December crown.

The Tesla Model 3 from Tesla Inc (NASDAQ:TSLA) was the fourth bestselling electric vehicle in Europe with 5,014 units sold in November. The vehicle ranks second year-to-date with 63,000 units sold and a 6% overall market share.

大陸有中共巨額補貼三傻

中國乘聯會預估，明年特斯拉在中國市場銷量最多可達到28萬輛，2021年中國新能源汽車總銷量將達到170萬輛。這意味著蔚來、小鵬、理想對特斯拉來說將日益成為威脅，3家車商合計已接近特斯拉每月銷量。

除了中國本地電動車商外，如今還有來自傳統汽車製造商的競爭，包括福斯（Volkswagen）、戴姆勒（DAIMLER）等廠商正在踏入電動車市場。

輸歐洲，輸大陸，點樣值一千幾倍巿盈率？

音樂椅唔做最後一個咪得囉

2000年，yahoo被納入sp500後，不久創下新高，然後，股價就落地了

當時，yahoo被喻為擁有新代賺錢能力嘅偉大公司，股價於泡沫前升近4倍。當時主席楊致遠，串過elon musk

樓豬繼續用Tesla 賣車數字估計Tsla股價!

做空佢囉

我知呀，tesla賣車賣唔到車，又唔想賣電池俾競爭對手，所以賣碳權捱到而家，終於賣埋自己d股票。

不過到傳統車phase out, 佢賣碳權俾邊個？

好呀

閹人

香港做男人無用架
一齊切吧

exactly 啦
咩叫泡沫？

咪就係唔用Tesla 賣車數字估計Tsla股價囉

係你無鳩用姐，關其他男人鳩事

如果美國喺拜登做總統後美國重返巴黎協定，賣碳賺多10億

支持貼倉做空Tesla
眾人皆醉！

睇Twitter
見好多人都唔知其他廠有電動車
好多說話直頭同事實不符…
一味話升
見過之前d泡沫爆破…唔危？

人地上火星啦
今年又準備爆上2000

如果你覺得因為咩火星會令tsla現時價位再升三倍
咁ching今年真係要重倉長揸啦…

Tesla 車又出事…

希望佢管理既SpaceX無呢d嘢啦
火箭撞人會死架

我就咁睇, 佢係會爆破,
但唔似係依幾年嘅事呢~
日日都壞幾單TSLA 車, 佢一樣照升
有時股票係升, 冇解嘅!!
依家仲入埋道指, 好難大跌囉

自 入埋標普先啱

這意味著蔚來、小鵬、理想對特斯拉來說將日益成為威脅，3家車商合計已接近特斯拉每月銷量。

大家要回歸事實

In 1999, Yahoo surged 64% in the five trading days between the announcement it would be added to the S&P 500 on Nov. 30 and its inclusion after the close of trading on Dec. 7. Certain nimble traders must have profited nicely from that move.

One group that didn’t prosper, though, was S&P 500 indexers. They got plugged buying in at too rich of a price, which ruined their long-term return.

啱呀，沽空囉，all in 呀，記住post 圖，好快發達

師兄你無乜營養
我認真諗緊呀

yahoo 當紅果陣，Google start up黎咋
除左三傻，仲有好多競爭者
真係tesla玩晒咩

當一刻大家明白，股價就可能回歸fundamental

契媽都放TSLA. 自己諗

唔緊要，我倉果d 均價已經係負數

走你條命咩

支持...唔係對自己咁無信心下話

講左好撚耐

每次契媽一賣tsla就有人衝出黎柒

得個諗字渣？無錢咪孖爆佢囉，贏硬架喎仲要諗咩？

師兄 討論似乎唔啱你
不如你po我又po囉
我短倉你長倉一齊揸半年？

好快爆

爆升嘅爆

咩倉都好啦，你星期一就沽佢老母啦，你發硬達既，我一定輸硬比你架

早買，有料

星期一記住沽佢老母，等睇你發達

好

連點解放都唔知，衝出黎柒既

成日拎yahoo 黎講
tsla 一定係yahoo ?
唔可以係當年apple?

不過有人貼下bad news 都係好事
大家衡量下

你睇依家仲多唔多人用yahoo就知yahoo本身業務已經出事

另外，係好多廠做緊電動車，但成個電動車佔所有車（包括油車）個比例係細，所以電車個餅可以做大。當然自動駕駛可能會令成個經濟對車的需求量下降，但有人知影響幾大

tesla d車…未真正發圍已經響歐洲同大陸被比下去…競爭好大
點樣似apple既iPhone...
傾下計啦當
到人人都揸緊EV果日…tesla只會係十個牌子中其中一個…咪似足yahoo囉

大戶:屌你我未入夠貨啊傻散快放貨比我入

Iphone係歐洲都唔係十分好啵唔係咩

新浪科技訊 1月1日上午消息，特斯拉今日宣佈，國產中型SUV Model Y以及全新Model 3正式發售，這是特斯拉首次在中國開始銷售“SEXY”組合全線產品。數據顯示，Model Y Performance高性能版與雙電機全輪驅動版兩個版本，售價339900元起。全新Model 3標準續航升級版起售價保持249900元起不變，特斯拉還推出了Model 3 Performance高性能版，售價339900元起。

特斯拉表示，新的一年將設立超級充電樁工廠，生產最新的特斯拉V3充電樁，實現先進充電設備的本土化，進一步帶動上下游產業和供應鏈的發展。同時，特斯拉還計劃在中國設立產品設計中心，進行本土產品的設計與研發。

要賤賣MY，大穫了，要暴跌了

冇錯，有生之年都睇唔到去火星有咩實際經濟效益，只係個太空燒錢遊戲

其實Elon 都話汽車市場好大 都唔會expect Tesla 會dominate個市場
但佢覺得 Tesla 係電動車技術同產能上領先其他車廠

yahoo係yahoo
tesla係tesla
雖然的確係幾似
但我覺得唔可以咁比

回歸事實啦
確實tesla有機會係Yahoo
但都有機會係amzn msft
依d從前黎講既未來巨頭呢
講到尾都係大家比眼光同運氣姐
長揸的話

但佢股價升得多過apple快過apple
憑咩先
好公司黎既，不過股票唔回，我就唔會信!!!！

short 未 講咁多野
用行動證明自己係岩啦

升得多過升得快過apple

又一個睇股價數字既傻仔

星期一囉，保守睇返返pre sp500啦＄420，升太多了。

咁當然可以錯啦，今年俾佢夾爆既血流成河，我都知。

連大空頭都認輸，仲有人short TSLA

股票唔睇數字睇乜嘢？ching指教下

不了 廢老講過 看空不做空

見到呢d post 就知有排升

AAPL 2.25T
TSLA 668B

你計一計流通股升一蚊
AAPL=升幾多

我就係睇開隔離無數既 tsla j post先知就黎跌架喎

分拆前聽到入埋s&p

我講緊公司巿值漲幅喎ching
tsla係快同多過apple
咩time frame都係
我都係check左先講

等睇雜種新年拎tesla開波

流浮山刀手

會唔會最尾係契媽一刀收tesla皮

所以呢？證實佢唔會跌？因為佢之前無跌？

得啦
一年365日都哎跌
哎足十年
實有一日哎中

唔好撚煩
一係買，一係唔買
唔好咁多嗲

其實一路都有回架喎，12月都回過十幾%, 只係你或d人成日都要佢回幾成先叫跌姐講到尾自己食唔到個浪就想等跌入貨姐都係果句，星期一就孖爆沽佢囉

補多句，九月都回過三成，無跌過咩？

點會唔跌？
1700跌返落1300
500跌返落350
呢啲咪跌
你個題係泡沫
知唔知咩叫泡沫？
泡沫係爆咗起唔返

跌同泡沫係兩樣野
咁得閒出廢post做淡友不如努力賺下錢
個市場靠你呢啲垃圾吹下泡沫就影響到？

激動咗少少，因為我上年就聽你班廢柴話爆話市值過高，而事實我輸過上面兩次大跌我今年靠tesla都落袋落咗50萬，每次見到你呢班垃圾淡友就想大大力恥笑

個市場咁易動搖apple一早比華為收左皮啦

講乜，我現價睇跌喎，入咩貨

同埋以事論事啦，唔好覺得你自己有貨，人地睇跌就係得罪你。我開post係新聞報導黎，自己睇，唔鍾意你既事

咁冇得講的 Bitcoin 呢幾個月 升得又快 又勁
咁你覺得點

最尾得一個結論：自己食唔到個浪就日日叫跌，自己賺唔到都唔比人賺到酸到呢

無一隻股升一世
但係跌唔代表泡沫
用yahoo做例子？
咁唔用amazon做例子？
事但你啲失敗者
我2021係歷史新高715又放咗少少袋落袋
你繼續出多啲廢post浪費人生

我諗應該無人會覺得tesla 係唔會回下？

唔係得唔得罪呀，係你呢d 人好肉酸，叫跌叫左咁耐喇，係有跌過架，不過又升返，不過升同跌又點呢，你又唔買正股，又唔敢沽佢，即係點呢？即係打嘴炮，跟住人地賺錢，你就繼續係到叫，錢又無多到囉繼續呻吟囉，呻吟就有錢賺架喇

師兄
你認為NIO泡大啲定TSLA泡大啲
虛心求教

同埋師兄點睇
因為呢個巴打我無入TSLA
我唔係投機主義者

跟本tesla 耐唔耐就回，不過好快又升返之麻

你篇所謂新聞都垃圾啦
淨係講歐洲市場
人地目標係歐洲美國支那三大
你淨係放大歐洲唱淡
咁偏頗都係想導向佢淡姐
失敗者口吻

痴線 點解話我酸你
你好多錢架咩

叫跌無所謂
溝埋泡沫混淆視聽就好柒

有冇酸我我唔知喎，不過我聞到樂大陣酸味係你把口出黎囉

下 我都叫有兩篇文
你一味叫人失敗者
奇怪
你唔理咪自己買多d囉
esp你覺得佢有排升
無話遲架
使乜咁激動

我自己起碼中期睇跌
你自己諗
唔好聽人講
一係問下其他成功者師兄

上面咪講咗，睇你啲酸人睇咗成年
難免想大大力恥笑
話你酸有兩樣野，睇清楚

1.用跌撈埋泡沫
乜呢個地球有一隻直線向上唔會跌既股票咩？知唔知咩叫泡沫？

2.用yahoo做例子
搵失敗既例子做支持你既論點就當係事實，咁你唔用google amazon做例子既？我都廢事提apple啦

心思思想大手入.... 大家點睇TESLA 2021走勢

#13 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

你自己有冇入TSLA

咁你咪 put 囉

好多人屌你...無乜真正討論

全自動駕駛又唔係真係門檻咁低
你講果幾個competitor 有幾多最後真係做到全自動

係電車上而家係競爭者，唔代表之後係全自動駕駛係

你淨係睇而家，咁難怪你覺得中國三傻可以輕易replace tesla

嘩，原來樓主係無入貨又想入場就不停唱淡既垃圾

邊個最多data 邊個贏
完。

未拆之前好多傻閪話佢無理由超過豐田市值
但係好多人鍾意用過去比較
唔會睇一間公司既將來

因為歐洲入口要抽稅，好撚貴
但德國開廠之後會平好多

幾時無回過？
今年九月拆股之後 480 蚊回到 330 喎

都話左佢食唔到升浪就想大跌自己賺唔到都唔想見到人地賺呢d人個心點諗好易睇得出可憐哪

師兄你真係好personal
其實唱淡同short tesla既人，係全部美股中最大volume, 唔係個個都“酸你“既。

你以後買股票，信自己，唔好睇咁多我呢d無謂人講嘢，知唔知。

你都係啦。睇上面

apple d 電話...未真正發圍已經係歐洲同亞洲被nokia 同sony Ericsson比下去...
競爭好大
到人人都拎緊智能電話果日...apple 只會係十個牌子中其中一個...咪似足..

Twitter d 介面....未真正發圍已經被Fb同微扑比下去...
競爭好大
到人人都拎私隱出黎鳩post果日...Twitter只會係十個app中其中一個...咪似足..

Amazon 個服務....未真正發圍已經被local superstore同百佳比下去...
競爭好大
到人人都上網買野果日...Amazon只會係十個網站中其中一個...咪似足..

Google 個engine....未真正發圍已經被yahoo同msn 比下去...
競爭好大
到人人都落廣告果日...Google只會係十個engine中其中一個...咪似足..

傾下計啦當

唔係話個股價一定唔會回唔會跌
但你d理據好on9
而家擺明係炒佢技術前瞻性同有實質突破 就係佢有獨特性嘛
Yahoo 收皮係因為佢爆起左之後跟唔到市場 冇創新 急速變廢老想食老本

見到依D post 就好撚放心

唔甘心人地入左貨

你唔personal咩
你點解覺得我買股票唔係信自己係信你呢啲垃圾？

如果我唔係信自己而係信你呢啲垃圾咪同你一樣睇緊人賺囉，係唔係呀？用下腦先講野啦，講野都未掂仲學人炒股

elon 係勁，不過吹大咗而underdeliver的，亦係佢俾人印象。
例如佢話 2020年底會有full auto taxi, 哪裡有先

奶共既無論脫手定係長時間都係輸死

仍然用車企角度睇Tesla，清未來嘅嘢唔啱你，人人賺錢方法都唔同，你都係玩翻雪茄屁股啦

比人起咗底原來真係酸到仆街都唔深潛
好柒

我好尊重空軍架，不過就睇唔起d人唱淡日日呻吟，但係又唔敢出手既人，講到自己條撚幾粗幾長幾持久，原來撚都切鳩左既

咩app黎？

今年只要宣佈space X 準備ipo上市

tsla即刻

從來tesla最值錢既都唔係架車
而係Elon mask同佢個自動駕駛系統+龐大既database
你用yahoo比唔係唔得 不過要諗下佢個老細係邊個 有冇可比性
你用yahoo比 咁我都可以用apple嚟比
再加上EV車行業 依家都仲有好大潛力
真係睇唔到會泡沫 一沉不起既點係邊
你話大回調 咁就有d可能

你知唔知主動型ETF點玩

Starlink 上市幾年後啦

Giga Mars factory

串到人一棟都無啦

呢啲先叫正常分析
用yahoo比

話左星期一，唔好嘈啦

Apple發展左幾耐 tesla發展左幾耐
從來一間公司都有爆發期 穩定期

呢班人唔單止新手。應該連finance都未讀過

用yahoo比只係一個好signature既例子 一間公司爆升完可以收皮
但係都有好多公司爆升完到依家仲keep到
所以決定間公司未來走唔走得遠 係睇CEO 管理層
暫時就未睇得出tesla會放軟手腳 反而佢地個野心仲好大

我諗回調啦，真係貴喎，一沉不起就唔敢講
佢個系統成日出事呢
“老細“係hindsight黎，tesla真係唔掂的話，elon咪係咁掂老細囉，vice versa

真心新手想學野, 點解契媽會賣?

Elon musk就算冇Tesla 佢仲有space X PayPal 呢d成功既公司 點都唔會係唔掂

當tsla升佢要平衡返個倉既比例 降低風險
咪要賣咁d 到跌返契媽又會掃架啦

我上面講完又講啦
佢用跌撈埋泡沫講
根本唔敢正面回應

10% max cap, 要被動減持

不如話係政府政策跟唔上佢既vision. 樓主有無坐過tesla 既auto pilot? 我坐過一次, 上公路真係勁到唔知係自動緊. (香港係用得auto pilot, 不過法例問題, 司機要雙手掂住軚盤)

四個碌既車真係門檻好低, 但高效率既電池技術同埋自動駕駛就唔係阿豬阿狗都拳握到. 起碼呢兩樣野已經唔係傳統車企可以比較既範疇. 而起油車不斷被淘汰既將來, 電池技術更加係分高下既範疇. auto pilot 同埋電池掌握得越快越多, 護城河只會越黎越深

留名

樓主有做功課都ok
但d 理據仲未夠齊全，差咁d
建議樓主search Gordon Johnson,Jim Chanos 同the big short 既真人Michael Burry 學下野先再上黎開po
(如果佢地今年仲敢凸個頭出黎既話）

睇新聞，大陸追得好貼呢，尤其auto！
睇過elon d 專訪，佢係好有vision, 不過vision 之後，就要面對呢d問題啦，一齊睇佢model 3搞成點啦

樓主一路想入貨， 但一路搵唔到位， 9月跌三成又想跌夠5成先買， 之後反彈小小橫行都一直唔入覺得唔抵， 望住9月8號個低位， 結果一路唔到仲要反升， 點知之後仲愈升愈有， 對隻股愈來愈有信心， 心諗唔通真係7000？ 但見住升心又唔舒服

明嘅， 成世老散

樓主諗野幾直觀，無乜邏輯推斷
好似話似yahoo, 就會跌

「系統成日出事」

有幾「成日」？
比起人肉駕駛出事率高幾多？
出事嚴重性？

同埋有幾影響佢的發展？

咁sp500應該永遠都升唔起

好快CNBC 就會搵樓主上去分享

真
成日話跌
跌係會跌
跌幾多，跌左之後想點

700=>600 都唔敢入啦

唔洗講咩回到落500 400

最垃圾係塘邊鶴
一尾得個吹

BABA 一樣，成班傻淡吹到又破發又剩
我就211同你撈
到而家食左糊先都仲得

Tsla
2021年-2022年應該繼續GoGoGo
2023
2024年應該就

睇過了，Michael burry呢排話加注沽添
我知好多大基金佬夾爆左，tesla沽空率2020年一路跌。所以先short sqeeze升成咁。

所以呢？你地真係敢入巿長倉？

早抖啦傻閪
明明琴日開完post話自己想入
入唔到爆上新高就唱淡
好柒呀，要pin就pin呢個啦

心思思想大手入.... 大家點睇TESLA 2021走勢

咁樓主目標價幾多先入
同埋睇幾耐
坐3年穩唔穩
有啲心動

我唔會揸

00-13年
13年

Tsla 唔只係汽車brand咁簡單

講到尾三傻都係靠巨額補貼上位，tsla 係真正做到economy of scale ，成本越壓越低
已經唔講FSD 差幾多條街

你有貨嗎師兄？

放心啦，連登開個post係唱唔淡架。
大基金佬寫晒分析都唔跌啦。

唔好咁激動，俾我同其他師兄傾下計ok? 我係傻閪黎，唔好鬧啦ok?

唔啱睇咪block我囉
垃圾

你唔係唔會揸
你係揸唔到

不認同，tsla係靠賣carbon credit 保持盈利（直到2020 q3），而家係靠elon 個人魅力同股價維持財務實力

睇見你條傻閪就好笑
琴日就講自己幾想買
今日買唔到上歷史高位就踩到佢一文不值
你真係將醜陋既人性完美演繹

Tesla下年就會係德國插旗起超級工廠，到依家哩一刻全德國車廠賣既EV加埋都唔到Tsla一半。
同埋點解樓主會咁單純地認為Tsla只係一間造車廠。Tsla係一間同時向多領域發展既公司，包括電池技術、充電技術、L5 FSD，Big data、AI Learning、Robotaxi、cybertruck，甚至去到保險同能源業務。

用賣車數據分析唔係錯曬既，係片面左些少咁解。

傻西瓜，契媽賣因為rebalance+單一股票佔比唔可以過12%如果契媽唔睇好，佢已經減半啦

過左年，個廠今年起先啱

賣credit 保持盈利有咩問題？仲有好幾年賣添呀，早排先同FCA簽左幾年合約今年有兩間新廠起好，產能又急速增長，今年你有排呻吟喇

識唔識嫁 愈無錢賺先升得愈多，最好年年蝕錢。睇下toyota同tesla/nio、pdd同baba就知啦

睇到呢個post就放心晒

美國model 3銷量下降5成

唔好一講你又講啦，佢non gaap profit 條數扣埋carbon credit 都仲有賺架

真正原因係因為share based compensation 會扣gaap earnings 咋

我覺得呢個係gist of the argument

即係到底elon 係真英雄, 定係吹水成份多
你講果D 野都price in 咗
要真係要不斷有新突破支持佢超高股價

咁最後turn out 佢真係咁撚勁, 咁當然升啦

係呀, 我知呢, 係因為model 3, 歷史上第一個季度開始有錢賺丫嘛。
大家唔同意個股價啫

個post一面倒好友，就知好危險

其實你知唔知amazon 用咗幾耐時間先做到profit 而佢當時嘅PE係幾多？

師兄請指教

見到依個post 就放心了

樓豬琴晚都重係好友來

講真
我唔係好友
睇咗內文未

8成倉留比個孫 你慢慢short

等緊佢沽

講咁多野講到實跌咁又唔敢撳制 笑死

以前股票就係睇數據
而家， 特別係上一年，已經係脫曬鉤
d數據新聞只係籍口，只係睇下d大戶放唔放砸死你
講真Tesla d車愈做愈廢
d油愈來愈薄 qc愈來愈差 又冇咩突破

心動不如行動
沽鳩佢我就信你

利申 無店Tesla 三傻

係…
不過股票跌一樣有人賺。
唔知幾時轉風向，成班好友，我唔知係咪真係sh就驚閪啦

真 咁沽未 升跌都有人賺仲要泡沫都黎仲唔沽一陣就錯過咗

長遠嚟講
電動車可以cover到可再生能源嘅不確定性哩個缺點
係未來解決依賴化石燃料轉用可再生能源嘅可行辦法之一
樓主快啲幫我沽低個價畀我掃貨

我開巿就做，會定止賺止蝕。

不過都唔關大家事吧，你睇好tsla，覺得我9up, 可以講下點解，研究下啫，我又唔係串你地，有倉先講得嘢？

成班人，小家到死。

你點睇tsla前景？分析下？

笑咩？

笑你跌又唔敢入 回又話唔抵入 爆升又唔敢沽 最後開po尻up 你沽佢輸左我都尊重你真男人

呢度財經台，講返財經丫不如？
師兄有咩睇法？求教
教下細佬pls，唔使你尊重我係咪男人

你咁多論點支持你去沽會賺都唔去實行 教你啲咩

星期一

咁你點睇現價？

我長揸 有錢就入 現價係高係有機會回 但呢個理由年中死幾多人大家都知

Fake news,拉

欣賞樓豬起碼會認真分析 唔似樓上一班elon死忠日日係到shsh係到盲目造神

不過其實而家個market係大家都知唔理性 瘋狂炒賣未來概念呢d虛無縹緲既野 反而真係創到價值既野冇人買 基本上同賭場冇分別

不過作為一個傻散 大家都係跟住路紙玩啦 就算你既諗法係岩 都逆轉唔到成個market 所以跟住全世界一齊癲就得 只要唔好做音樂椅最後一個is fine

公道啲講 Tesla又唔係淨係得車
就好似睇Apple都唔係睇佢賣幾多部機嚟估值啦

係……多謝你ching

我其實有少少覺得
佢係會仆一下大街
好似等巴士咁
一直都唔到，就越黎越似就黎到
我以上論點都係講緊佢情況其實好危險
少少嘢就夠藉口俾人鋒冚咁沽
至於你話留俾孫，咁既尺度既Sh，咁無得講

Tesla 出新車成日Delay
睇佢依家咁高股價
係咪泡沫/有冇能力
就睇佢d新車推出嘅時間表守唔守到承諾啦（semi/cybertrunk/roadster 2個d)
呢幾款都拖咗好耐

夠膽就put
屌你老母🖕

講到依加你都未肯認柒
我地有話佢唔跌咩？
你睇返你個標題啦柒頭
你係話佢泡沫呀
泡沫係爆咗唔識再起
會升返上去就唔叫泡沫啦傻閪

睇見有人講句欣賞你就射到一地都係精

我睇過分析，話要用佢個系統，就要先用佢部車，好似打機咁，人肯買你部機，先會肯買你隻game.

所以任你講到幾巴閉，佢巿佔率又唔係咁壓倒性既時候，只能講，we'll see

仲有其他嘢，賣得出俾出手，即係對手好生意啦。

再其他嘢，有時我諗，會否吹太多？price in 晒，現價驚喎

夠閪膽咩佢
佢根本係入唔到係到叫春之嘛

tesla 跌跌跌
一定跌到仆街
吹咩

係人都知有泡沫，係唔爆 吹咩

傻仔，連新聞都幫手恥笑你呀
睇下中資股係美國係幾不穩定因
仲吹奏三傻
你就真係傻啦

可能下個禮拜SN9自爆解體你發達我老破之後change my mind呢

睇你以為我好介意你話佢跌
呢到幾個Tesla股東師兄，我地都成日笑佢跌架啦
On9仔隻股升定跌好閒
個重點係笑你柒炸，扮唔酸，唱淡
原來想入又入唔到
見人打幾隻字欣賞你就high上天
欣賞你on9炸

高追咩股都驚啦
我算係早買嘅 又take過profit 覺得tesla長線真係好股票
佢唔止得車 仲有自動駕駛技術 自己芯片 電池技術 仲準備推車保 太陽能等
當然依家依個價當然貴 但成個美股都係泡沫嚟嫁啦 要平可以去買滙豐 甚至唔好買股票 依家大把人買金添

咁你咪沽tsla入3傻囉

下年財務自由

唔使老破既
大家無仇

其實你地應該都知tesla沽空率係全美最高
平行時空中其實好多人想睇tesla死
elon自己都話
成班jerks that want us to die
不過連登永遠都與世隔絕架啦

其實我地玩咁耐
跌百幾蚊一晚又試過

一晚跌完又v返又試過
佢呢啲韮菜以為我地好介意跌

樓主，你估其他人好似你咁弱智既咩
覺得一隻股票一條直線拉上？

唔好講咁多啦柒頭
你咁有信心做乜唔貼個沽倉

係囉，講咁多廢話又唔貼下自己沽幾多
佢仲以為我地好介意佢話隻股票跌

樓主，大家笑你係兩面不是人既酸撚炸

好明顯佢係牛牛圈升到700又話落返600比佢入既垃圾落到600又驚未到底既人

咩網黎？

仲有睇下FSD Beta進展成點

樓主鍾意啦
上到1400, 免費午餐既錢都唔執, 弟時唔好怨

TSLA投機者全撚部冚家鏟，成撚叫人沽沽沽，人地睇淡唔撚比呀屌你老母

睇好？

大泡沫股TSLA腰斬9成差唔多

唔係有冇仇事 我賭好重本佢自爆我真係老破

呢隻心血少同失眠既真係唔啱玩
最啱啲早睡早起既玩

roadster 小眾野黎，遲都影響唔大，cybertruck 暫時都未話delay，呢款車係發展關鍵，semi 都應該快投產，近排多返d消息

比我一定要揀我沽爆三傻都唔敢沽tsla

祝 ching 順利
唉 唔識講

我都祝你沽得爆佢 不過提你佢真係會扯旗咁上 記得止蝕

樓主鍾意啦
弟時上到1400, 免費午餐既錢都唔執, 弟時唔好怨

明呀 史上最撚恐怖股票

佢點會唔知
佢就係扯親都無佢份先開呢個怨婦post

可能今次the big short中呢
我就對於TSLA一月升幅非常睇好
先黎支SN9 衰左都仲有個財報頂住 啲車今年出貨量又大 財報之後好快又SN10 可能二月尾三月先會係淡季

你有無印象我個post都話過去走勢美股4月通常係底
跌就預咗
不過佢講到下個禮拜一就有滅世棍升唔返就好好笑

有啊 睇你講完我都有去睇過 不過如果SN10成功可能龍龍哈 四月又可以炒財報

全盛時期一個月有幾多單消息話tsla 受威脅

危 支持你做空

本來以前都眼紅人地賺TSLA
之後心諗, 入小小, 起碼升果時, 自己有份贏
結果真係升

樓主繼續眼紅到TSLA上6000啦

落到600又想500， 跟住反陣650又覺得貴過600心理價好唔抵

我當初係諗黎諗去都唔夠佢爆一次好揾 就唔想再理轟晒入去 要死都攬住大家

樓主加油空呀

利申：Elon爸爸的兒子。200頭重倉入，就快財自日日unun腳玩錶食好西

呢度d人真係好奇怪
我真係有信心tesla會升，又話升到1400，我現價入咪得 酸你做乜
話我入唔到tsla又上黎話跌真係好奇怪

講真啊 server 都未整好學人賣車
笑死人咩Tesla

樓主點睇EV 股？

好彩開咗PO 請教咁多位連登師兄
點醒咗我
而家我諗清楚了
多謝各位
唔沽了, 同大家一齊睇好tesla
幾年後發咗，都會記得各位屌醒之恩

喂唔好啦，你要堅持d，大大力咁沽tsla先得架嘛

一部賺少十四萬
星期一GG了
$90蚊見

tesla信念股黎

差450 部車先夠50萬
short 得啦樓主

當年google 想比yahoo收購 但yahoo覺得當年貴

當年tesla 想比apple 收購 但apple 覺得貴

APPLE已死

未開市就change my mind

夠鐘推post

d人計埋spaceX落去
我記得問佢係咪整高達，佢串我spaceX你識唔識

樓主
又話跌既
點搞呀，又得個睇字

就
又拉升，樓豬沽空好時機

上到750落返700佢就會走出嚟話一早講咗跌啦

笑撚死

而家我同契媽同各位師兄一樣，短期睇1400。終於醒啦，多謝你地

想入未入既師兄，可以考慮快d入…… 上到1400就後悔!!!

入未 等你呀

我無錢 想盡借 all in ……而家息低 唔怕搏!!!

息低先要博 唔好理啦 直接孖啦 sure win 沽爆佢

沽乜撚呀 揸爆佢呀屌你老母！！
睇1400呀

樓主你轉身轉到...
我跟唔到

好撚明顯升啦
信念gogogo
唔好升左先後悔無入
market價入啦屌你老母

你講到泡沫
宜家又話升

Change my mind 代表

on9
tesla 將會係全球交通既龍頭
有幾多部iPhone
就有幾多部tesla
仲monopolize埋火星探索

又話歐洲唔受歡迎
同埋NIO 2020年升得勁啲
市值又細好多
你宜家又吹到咁大
都唔知信唔信你好

信人？信自己啦！！

中國三熊

條友柒咗咪玩假膠

唉
大大方方認自己柒睇錯兩次市咪算
係要玩假膠遮醜
眼光差仲要格衰

笑撚死
星期一做咩話？

樓主開多啲post唱淡

沽左未

契媽唔會錯, 班傻閪, 繼續眼紅啦

nio始終係強国野+抄人
一唔炒, 就好似qs咁冧

記住買野只買龍頭+正版

on9
睇1400！！！

借緊錢，要買入!!

同意!! 已加入tesla牛軍!!

陰鳩公
見你要玩膠嚟遮醜都唔追擊你啦
咁可憐

樓豬有冇後悔無沽
爆了

if you can't beat them join them

有沽呀

負數喎

唔識睇sor即係沽左200股TSLA?

非常粗略咁計：40000（每部車售價）*5M(2025年預計銷售量）*0.25（毛利率）*50(PE) =250B市值

目前Tesla 700B市值，除非你話自動駕駛、能源業務可以五年追上造車業務，否則目前個估值好難justified

有冇人有更合理嘅估值？

想知賺幾多

喂
泡沫？

就爆

準備爆

樓主加油

連破四日頂 我係樓豬就趁今次沽爆佢

扮訓嘅人係叫唔醒。
等D人由一夜暴富變一貧如洗

797

你等下先
我底倉200

差唔多要爆了.....

我聽左成年啦

樓主
計來都無用
睇鬱金香狂熱潮，
就知人性瘋狂遠遠超過實際計算
tsla 未來有2個結果
科技股爆破再金融海嘯（ 美匯指數已經愈跌愈多，愈跌機會愈大）
1.政府放棄tsla，股民死，美國重傷後重新出發，仲有得玩
2.政府救股市，再印錢，美匯指數無止境跌，
經濟愈差，愈印錢，實業愈差 惡性循環，實業公司搬走，商人無國家
美國最後玩完，變成2流 甚至3流，只有極少地方ok，其他地方死哂

歐盟埋中共堆，就知睇美國前境唔好，大陸玩緊收水，搶全世界經濟失地，大陸下下對美國招招攞命，trump都識下反擊，拜登9成咩都唔做，9成9玩福利政制，加速印錢，股市應該仲要升，直至唔知咩事大基金佬唔玩走資/盟友背棄

唔知今年睇唔睇到發生
我希望我會炒車

近日加密貨幣升幅驚人，有同行就這樣分析：「現時Bitcoin(比特幣)已非常泡沫化，已有幾百年前鬱金香狂潮的影子。從炒到上天的價格，最終只會回歸地面，這是真真正正泡沫爆破的代價。」
世代相傳，鬱金香三個字幾乎等如資產泡沫。傳媒報道這樣說，學者專家也這樣說。
只是歷史上以訛傳訛的說法何其多。人人都講的，不一定對。
多年前比特幣大升之時，欄友徐家健就寫過一篇文，引述經濟學者Peter Garber九十年代一項著名研究。原來，顏色特別的鬱金香新品種不易生產，短時間內不能大量增加供應，價格於是大上大落。鬱金香價格，有其基本因素支持，並非一面倒的非理性泡沫。
十幾年前又有一本經濟史著作，翻查十七世紀這筆荷蘭歷史的舊帳。學者Anne Goldgar得出的結論，是鬱金香狂熱並沒有大家想象中嚴重，所謂全民狂炒，所謂經濟崩潰，根本沒有證據支持。實情是參與鬱金香市場的只有少數「業界人士」，價格下跌後對整體經濟亦影響甚微。當時有多少人因此破產？這位學者翻查紀錄，一個也找不到！
歷史神話，大多有政治宣傳任務。
亞當史密在《國富論》常常提到荷蘭，皆因荷蘭是十七、十八世紀經濟發展的典範，對內對外貿易同樣繁榮，造就了一個相當疊水的商人階級，亦間接培養了一班傑出的藝術家。
不過，人有錢，心靈就會被污染，太過迷戀俗世榮華，教會生意難免受到威脅。所以，當時致力打造鬱金香泡沫神話的，正是荷蘭的喀爾文教派，三分事實加上七分渲染，為的就是教導世人，不要過分沉迷消費主義，最後還是要以宗教為依歸，記得入錢入錢入錢。
鬱金香的神話到了今天，仍有其宣傳意義。樓股又好，加密貨幣又好，有時候升幅太大，專家不知道如何解釋，但又要趁熱鬧參與討論，為了保持其無所不知的形象，專家只好搬出鬱金香這個萬能的故事，預言泡沫隨時爆破，警告世人不要參與。一副眾人皆醉我獨醒的模樣，好像很有智慧，實情是甚麼也沒有說。

幾時爆。。。。
爆我低位掃

今日bitcoin 執左，對經濟都無影響，不過對買左嘅人有影響

睇得宏觀!!

下 無理由架啵
Tesla咁大個泡沫點解沽會輸錢

點得出美匯指數下挫
會引發金融海潚同爆破？

推論1. 政府放棄tsla ? ?? 你指爆左之後？

推論2. 救股巿，QE之後經濟再差？ 經濟有好過咩？兩樣野correlation 一直背離緊
愈印錢，實業越差？ why
之後企業就走？？？

咁姐係tsla aapl amzn 唔再係美國企業？？

當係你美帝收皮，EU, JPN, CHN, Middle East 揸住個堆IOU 唔關佢地事

唔知你咩推理黎

等佢跌咗你咪可以大大聲笑柒啲人買妖股囉
未跌講依啲只會俾人笑

點得出美匯指數下挫
會引發金融海潚同爆破？
------------------------------
美元危機
印錢愈印差國家大把
不過美國係世界唯一超級大國，世界對佢有信心，3-4x年開始印都無問題
以家有好多國家預望中國成為超級大國之一
多國對美國信心下跌，美國已成非必要

教美國經濟危機最有效方法，就係打爆中國

推論1. 政府放棄tsla ? ?? 你指爆左之後？
爆左之後，唔幫tsla，tsla目前脹面利潤極低得1％（應該實際仍蝕緊錢），近排仲要減價銷售，有大把債要還，股價支撐點就係信心

推論2. 救股巿，QE之後經濟再差？ 經濟有好過咩？兩樣野correlation 一直背離緊
愈印錢，實業越差？ why
之後企業就走？？？

姐係經濟愈來愈差，熱錢投資房地產，物價通脹，不利工業投資，人民傾向高回報行業
如果企業面對太多風險，重心搬離美國

咁姐係tsla aapl amzn 唔再係美國企業？？

tsla aapl amzn fb google 仲有好多好多公司，邊到有錢搵就去邊到，唔會講良心
商人無祖國，如果美國搵唔到錢汁埋係美國嘅公司，唔會有良心

當係你美帝收皮，EU, JPN, CHN, Middle East 揸住個堆IOU 唔關佢地事

唔知你咩推理黎

當係你美帝收皮，EU, JPN, CHN, Middle East 揸住個堆IOU 唔關佢地事

正如中國揸得多美債咪一樣想美國死，脹面數來姐

樓主放棄沽轉返買可能仲有得賺

我有LC hedge, 值得等既。

咁得啦
係唔知幾時冧姐
可惜我唔敢沽
因為無錢等佢真係爆
祝你好運

睇左好多，呢篇幾precise, 交流下

爆未呀屌你
比樓主出嚟講一次”我都話架啦”得唔得

其實美國走資既話 可以走去邊？
就算比支那成大國都無用 佢人所共知係行人治
一句要你唔收債 一句充公就咩都無 所謂既商業道德保障都無
係商家眼中只會係用黎「搵錢」 但唔會咁on9走資去支那
搏成間公司資產充公咩

支那自己知唔會吸引到外資紮根 都不停推國企去打美企
試途搶佔全世界市場

好多人覺得自己醒過身家用B黎計既商家佬

Tsla 科技股嚟
你拎垃圾大陸車比？

1. US currency 既trust issue 我覺得係值得討論既重點
之所以點解有decentralised 既crypto 而家興起

但係重點係trust to fiat currency

Oil, gold, commodities 全部都係腳USD 結算
Even CYN 都係要帳面買iou去換usd做進出口商品

連最唔聽話既俄仔金仔都係刮緊美金

呢個moment 除左 liquidity trust crisis，有機會被gld同crypto 動搖之外

好似未見到有咩係話中國為軸心

當然你話佢有potential，有機會

2. TSLA reduce price 唔係為左促銷
係佢全世界各地既giga factory 已經落成，實行當地產，當地行銷 price/cost balance, reduce cost 同普及化係TSLA 既計劃而唔係滯銷
留意番以色列同印度market 已經準備import
詳情留意番battery day

3. 熱錢投資地產呢點係真，但造成既hyperinflation
有問題既係貧富更懸殊

But can’t see what’s the intention they move away

美企我覺得會做既係set proxy 而唔係離開本土
They have the best people best resources
點解要離開

有冇人諗過tesla有幾多data係手可以玩

所以真係唔擔心美帝會被走資
支那真係想取代美帝既話 除非佢轉死性啦

支那要買金，買油，買資源
做出口
Ok 換番做USD先啦

成百萬架車係路面行，日日都upload 大量data 上dojo做分析

架車本身真係唔值啲咩錢

以家有好多國家預望中國成為超級大國之一
多國對美國信心下跌，美國已成非必要

拳頭先係最終力量 經濟上有幾多錢係虛數黎 美國成為超級強國嘅原因係佢係終結2戰嘅國家 無軍事上嘅威脅力唔會成為到超級大國

沽空呀

TSLA我由未分拆$1800左右
聽人講泡沫講到而家

你贏幾多？

師兄
止蝕未？

咁你呢？

未蝕
止乜春

Tesla執左？